.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Ожившая печь (Animated Furnace)
============================================================================================================

Эта огромная кузница или печь оживлена, чтобы защищать рабочее место или кухню, путешествовать вместе со своим владельцем или и то, и другое.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Animated-Furnace:

Ожившая печь (`Animated Furnace <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1064>`_) / Существо 9
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`огромный`
- конструкт
- неразумный

**Источник**: Bestiary 3 pg. 18

**Восприятие**: +15;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Навыки**:
Атлетика +22

**Сил** +7,
**Лвк** -2,
**Тел** +6,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 30 (26 когда :c_broken:`сломан`); броня конструкта;
**Стойкость**: +21,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +13

**ОЗ**: 135;
**Твердость**: 10

**Иммунитеты**:
эффекты :t_death:`смерти`,
:t_disease:`болезнь`,
:c_doomed:`обреченность`,
:c_drained:`истощение`,
:c_fatigued:`утомление`,
:t_healing:`исцеление`,
:t_mental:`ментальный`,
:t_necromancy:`некромантия`,
:w_nonlethal:`несмертельные` атаки,
:c_paralyzed:`паралич`,
:t_poison:`яд`,
:c_sickened:`тошнота`,
:c_unconscious:`без сознания`

**Броня конструкта (Construct Armor)**
Как обычные объекты, ожившая печь имеет Твердость.
Эта Твердость снижает любой получаемый урон на величину этой Твердости.
Как только ОЗ ожившей печи снижаются ниже половины ее ОЗ, или сразу после получения урона от критического попадания, ее броня конструкта ломается и КБ снижается до 26.

----------

**Скорость**: 15 футов


**Ближний бой**: |д-1| дверца +21 [+16/+11] (:t_magical:`магический`),
**Урон** 2d12+9 дробящий + 1d8 огонь
+ :ref:`cr_ability--Improved-Grab`


**Раздуть пламя (Fan the Flames)** |д-2|
Ожившая печь открывает дверцу и раздувает пламя в 30-футовом конусе, наносящем 5d6 урона огнем (простой спасбросок Рефлекса КС 28).

:ref:`cr_ability--Swallow-Whole` |д-1| (:t_attack:`атака`) Большой, 2d8+9 огонь, Разрыв 15




.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst